[開大］開Talk感不受尊重！陳奕迅黑面請學生離場

「吹神」陳奕迅（Eason）連日來走訪香港各大專院校，為專輯進行巡迴分享會，他昨日（27日）到公開大學一站，但卻被台下的學生辣㷫，吹神變黑面神，當場黑晒面！

罪狀一.只顧合照

結果分享會在一片尷尬氣氛下結束。有出席的學生在網上詳述當時情況，直指分享會開始播放音樂紀錄片時，不少學生都在撳手機，甚至用手機睇綜藝節目。當Eason入場時還滿臉笑容，在開始進行交流時，有說有笑，不過當同學發問環節時，第一位同學以填詞人陳詠謙飽受批評的遭遇作例子，問台上嘉賓如何應對？但同學加上一句：「完場後可否合照？」Eason聽罷即面有難色，當其中一位嘉賓張傑邦正解答問題時，Eason突然在座位上做出姆拇指向下的動作，並搖搖頭。

罪狀二.掛住撳手機

輪到第二位同學發問，但對方不是發問問題，而是向Eason表示他們之前合照過，Eason已經木無表情，當第三位同學問他未來有甚麼音樂上的計劃？他黑着面對該學生道歉，直言現在答不到問題，因為他這刻非常憤怒，因為他看見現場很多同學一直在玩手機，感到不被尊重，並請無意交流的同學離場，迅即令現場氣氛變得好僵，在旁的音樂人恭碩良、王雙駿即時解圍，並解答其他同學的發問。東網嘗試為此聯絡上Eason，至今仍未有回覆。

Eason做得好！

OU

有人問我 我就會講 但是無人來

依家d人係咁on9

合照就話timing 唔啱 唔應該趁機問
但撳手機會唔會限制咗少少
一定對你有興趣咩

個talk自己報名參加架喎

賣笑仲想人認真聽 咁你講乜咁深度呀生

你係咪冇朋友 陪朋友參加入去都要認真聽？

你當時是否在場?

首先個talk係自己報名，你無興趣去嚟把撚啊

而且尊重嘉賓係好基本嘅嘢嚟
一兩人撳電話你可以話係小問題，但如果在場好多學生只顧撳電話而無視嘉賓嘅分享，就證明依間大學嘅學生質素好極有限

依加啲小朋友個腦栽屎？
陪朋友入圖書館就可以開擴音播歌聽歌？
陪朋友入法庭就可以影相影陪審團？

講真唔只開大，香港而加啲後生仔的確唔係幾識睇場合，尊重亦唔見得有

所以中學啲週會某啲教畜會屌鳩啲學生唔留心唔尊重真心唔係無原因
就係屌唔撚好 班仆街上到大學咪自己丟架囉

連少少尊重都唔識？ 仲好意思話係大學生

呢班垃圾
平時上堂對住垃圾教授禁電話打機咪算
難得eason黎到都唔可以忍下手

開大咁上下啦

大學生
基本尊重都唔識

我睇吓一個post引到幾多老屎忽出黎抽水

好多大學生唔鍾意比人屌群起入黎負評
你自己諗清楚啦
以前啲週會講talk 好地地啲教畜做咩要屌你
咪又係因為你地唔尊重個講者 嘈呀唔啱timing做自己野 依家上到大學仲做返中學啲柒嘢 仲未夠丟架？

而家啲人最興做緊A時分心做B， 到做B時又分心做A
同朋友見面就掛住同屋企人WhatsApp，到同屋企人相處就會分心同朋友whatsapp
坐這山望那山

隔離post話聽聞係nds做

報名都係為左影上ig story打下卡姐
打完卡咪做自己野

第一位同學以填詞人陳詠謙飽受批評的遭遇作例子，問台上嘉賓如何應對？

問呢條有乜問題

讀埋落去啦
R合照呀

俾我有呢D咁嘅機會去聽佢講 talk，我一定喪問佢問題。我覺得佢講野應該唔會悶。

其實大家都係想影相呃 like, 鬼會聽佢講咩呀

係hku搞一樣會咁

但人地HKU站個talk影晒大合照踢晒毽喎
OU屎就屎啦

利申：兩間都唔係

幾間u都冇事得ou係咁

笑咗，做咩咁大聲同人講自己冇修養、唔識尊重人？

入得ou咩質素，大家知啦

渣ga

閱讀理解拎U? 一個唔撚識尊重人 一個唔撚識字 痴撚線

學生係唔啱，但eason 自己做講者唔同在場反映下就黑哂面都唔係好既表現
而且eason自己都有試過唔尊重場合 （頒獎禮）都無乜歉意

笑死....讀到大學啦，基本專重做足啲啦

答案係：無錯都要認真聽，就算講泰文聽唔明都要扮聽

垃圾先會讀開大

佢自己上台唱歌都唔記得歌詞啦 扮咩

你去eason演唱會掛住禁手機/影相手佢都會屌柒你啦

OU垃圾學校

中學週會係強迫
呢個唔係 咁都有得拉黎講？

見唔到邊度有講大學喎

強迫與否
人地請個嘉賓黎都應該有基本尊重啦
以前強制既都唔識尊重
大學呢啲要自己報名既咪更加當自己大帝唔尊重講者囉

公開道歉左幾次啦
電台講過內疚 上年叱咤港台上去落力表現補數

唔明點解仲會有人覺得無問題，唔想聽可以唔去，去左連基本尊重都無仲覺得岩

係OU發生真係唔意外喎

幾年前佢係HKU清唱新歌，有講有笑，台上台下有晒互動，氣氛高漲，班學生問問題有質素，唔太覺有人玩手機咁濟，質素屌打OU

但果位同學問陳詠謙啲詞 我覺得冇咩問題

鯨大不配叫大學

出黎回應下啦,你唔係好撚駁得既咩

Eason去得垃圾學校都預左有呢d學生
唔明佢黑咩面

傻閪唔係好撚威架咩做咩收哂聲

你呢d 人就係心地唔好

唔識尊重

我都覺呢樣無問題

以陳詠謙為例，問創作人該如何面對自己努力心血不受坊間認同，甚至淪為大眾笑話既處境。

玩手機嗰啲就抵屌啦。

班垃圾MK實以為自己好型

其實個talk好多都係內地生

難得香港既一線音樂人都係度 又Eason 又Carl..
居然係度禁手機 垃圾

Ou不嬲垃圾
不意外

之前都有參加過呢d明星talk
現場都有人問完問題加句可唔可以合照，
個個星當時就做得好得體了，
話可以，我地完唒之後想黎影相既可以上台大合照，咁就處理好了
大家之後好尊心聽唒，無人訓教無人玩手機

不過現場睇綜藝真係過份左。。

白痴仔..
香港就係俾你呢d人攪臭個朵

聽個talk都要人陪？痾屎痾尿要唔要人陪？
00後果然係垃圾，00後讀UO更係垃圾中既垃圾

00後係咁

大哥 話明交流 正負面野都可以講吧？
又唔係一面倒既打飛機大會

個talk唔係強制性參加 無興趣聽又走去報 只會影響到其他想參加既人
而且就算唔講單春 對其他音樂人黎講都係一種唔尊敬既態度

一班朋友去食飯 如果有其中一人全程低頭玩手機 都會令其他人反感 依家後生一代就係缺少左一種將心比己既心態

專心參與同聽講者講野係基本專重 咁小事都做唔到 真係唔好怪人嬲

正如同條女扑野, 條女一直玩手機睇劇唔鳩理你, 你OK?
屌你老母用下個腦啦, 廢撚到閪咁

屌你老母影撚衰哂
正垃圾

ou果然垃圾

去咗幾間u 都好哋哋，係你先出事，鯨大真係無改錯名

收撚皮la
上年eason 黎開talk 搞大學問氣氛不知幾好
OU仔淨係識賴

佢地撚係大學生

港台個網仲有得睇翻
OU仔仲唔去學下嘢？

講真嘉賓唔屌你係情，屌你係理

Ou躺着也中槍

陪朋友參加都講得出
聽talk姐, 咁唔情願既真係麻煩你讓返個位出黎, 比返D真係想入去聽既人啦, 不知所謂

公大多小朋友
係咁上下

鯨魚唔係魚
公大唔係大學

Eason 屌完人地唔識尊重
你仲要衝出黎7
小學畢業未

垃圾到問啲嘢九唔搭八
而家偶像見面會咩

陳詠謙係垃圾
但明知同eason fd底仲問
好似豆豆問古巨基得中五學歷畀人叫古sir一樣

屌你老母 陪人聽talk 做乜撚野啫你 屌你老母

連登班中學雞係咪聽得教畜論多 以為咩人speaker 都唔洗尊重呀

痴撚線既學生

佢今個禮拜先喺Kong U講完talk，本身個talk係6點至9點，佢講到10點3先肯停喎 現場氣氛好好

OU咩質素大家都心知肚明架啦 估唔到仲有幾個出嚟嘗試解圍 OU 同學仔上少啲連登 番去專心讀書罷啦

你自己睇返森美點屌豆豆
你咁問除左搞到個guest 難堪仲會問到d 咩出黎？

OU係U

垃圾U, 垃圾學生

掀手機都冇問題，而家啲00後

冇興趣你去黎把撚咩
陪frd去都會睇自己興趣啦

分享會變Fans見面會

你似冇朋友多啲，冇興趣做咩要陪?定係驚唔陪冇左個朋友?
死毒撚要R fd仲敢串人

傻鳩臭蟲論
佢唱四季唔記得歌詞唔尊重叱咤係佢嘅事
唔代表啲傻鳩ou仔可以唔尊重人

輪到第二位同學發問，但對方不是發問問題，而是向Eason表示他們之前合照過

正確嚟講係晒自己同eason喺尖咀合照過
跟住主持人再問佢想問咩問題 竟然話冇
啲記者就咁輕描淡寫兩句講完

聽個talk都要人陪仲細呀ou小學生

問下關於阿妹既野都好啦 搞到咁尷尬

Ou啲nds都衰過人

superman?super hero?whatever

97後唔係主流聽開E神
有得見佢真人都唔撚珍惜
真係ON99
仲提埋D咩陳詠謙野, 上連登上到傻鳩左

OU呢D學校本身都廢人先讀架啦
真係廢到癲

係真唔係呀, NDS
唔理係咪spin

OU 正常來講大陸人報名都唔想讀啦
咁夾硬都仲入去讀果D
自己諗啦
根本OU呢種水平，全部學生都垃圾來架啦
中學校舍咁款
你諗下大陸人D高中都大過city poly
來得HK仲讀OU既人係幾廢

垃圾香港大學生笑死人

屌你老母就係多得你呢啲垃圾，拉低晒全香港人水準

點解個cut off係 97

而家讀大學既唔係97後咩？

性質唔同 佢問古巨基果個問題係人身攻擊 冇質素同冇意義
呢次問醫神係想問佢點解啲詞咁爛仲照用 有引伸性 而且你陳詠謙癡人癡上位係事實 你作為樂壇最TOP 都唔可以發表下感想？

99年 here當年2010年入場睇過duo 2013都有入場睇eason’s life

但係我間濕鳩U揀左個勁細既場播love in frames 同埋俾左muso搞 唔係send email 搞到搶唔到位

無禮貌無家教唔洗周圍同人講

被迫都仲有得講呀自願去都仲要咁唔尊重

公開大學

基本尊重都唔識仲好意思搵籍口屌返人

Cls 人地陳詠謙係現場 你當住人面踩人地d 詞爛 咁樣唔叫攻擊人？佢廢係一回事 但你要識尊重人囉

日文名既垃圾user 係咁上下水平

屌詞神唔係問題，只不過成班都唔知咩叫尖銳而不尖酸，你大把方法可以rephrase個問題。 又唔做research 就衝出嚟威。玩電話果啲只可以話台上面果個係eason唔好彩，又唔係唔知佢最中意睇台下啲人做緊咩，衰on9。個人冇質素聽咩eason

Do u mean鯨大

聽講有大陸學生聽唔明廣東話所以玩電話

無家教唔洗周圍講架喎

你唔係睇完呢單就以為大學冇人聽eason....

99年00年有幾多人主流聽EASON你自己心知肚明啦.........
同80後90後頭分別
聽住大

99 00 咁你又寫97

大把2000後仲聽Eason
利申 90後